%%% trees.tex --- 

%% Author: Giménez, Christian
%% Version: $Id: trees.tex,v 0.0 2014/09/05 22:28:45 christian Exp$

% Copyright 2014 Giménez, Christian
  
%% Esta obra está licenciada bajo la Licencia Creative Commons Atribución-CompartirIgual 4.0 Internacional. Para ver una copia de esta licencia, visita http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/.
\chapter{Trees}
\tikzref{317}{21}

\begin{tikzpicture}[level 1/.style={sibling distance=30mm},
  level 2/.style={sibling distance=10mm}]
  \node {Raiz}
  child {
    node {1}
    child { node{1.1}}
    child { node{1.2}}
  }
  child {
    node {2}
    child { node {2.1}
      child { node {2.1.1} }
      child { node {2.1.2} }
    }
    child { node {2.2} }
    child { node {2.3} }
  };
\end{tikzpicture}
%
\begin{tkcode}
\begin{verbatim}
[level 1/.style={sibling distance=30mm},
  level 2/.style={sibling distance=10mm}]
  \node {Raiz}
  child {
    node {1}
    child { node{1.1}}
    child { node{1.2}}
  }
  child {
    node {2}
    child { node {2.1}
      child { node {2.1.1} }
      child { node {2.1.2} }
    }
    child { node {2.2} }
    child { node {2.3} }
  };
\end{verbatim}
\end{tkcode}

\ \\

También se puede realizar árboles con líneas horizontales y verticales como aristas.

\begin{packreq}
  \req{trees}
\end{packreq}

\begin{tikzpicture}
  \node {Raiz}
  [edge from parent fork down]
  child { node {1}}
  child { node {2}
    child { node{2.1}}
    child { node{2.2}}
  }
  child { node {3}
    child { node{3.1}}
  };
\end{tikzpicture}
%
\begin{tkcode}
\begin{verbatim}
  \node {Raiz}
  [edge from parent fork down]
  child { node {1}}
  child { node {2}
    child { node{2.1}}
    child { node{2.2}}
  }
  child { node {3}
    child { node{3.1}}
  };
\end{verbatim}
\end{tkcode}

\codigo{fork down} puede cambiarse por \codigo{fork left}, \codigo{fork right} y \codigo{fork up}. Es necesario usar \codigo{grow=right} o \codigo{grow=left} si se quiere hacer que el árbol crezca hacia los costados.

\begin{tikzpicture}
  \node {Raiz}
  [edge from parent fork right, grow=right]
  child { node {1}}
  child { node {2}
    child { node{2.1}}
    child { node{2.2}}
  }
  child { node {3}
    child { node{3.1}}
  };
\end{tikzpicture}
%
\begin{tkcode}
\begin{verbatim}
  \node {Raiz}
  [edge from parent fork right, grow=right]
  child { node {1}}
  child { node {2}
    child { node{2.1}}
    child { node{2.2}}
  }
  child { node {3}
    child { node{3.1}}
  };
\end{verbatim}
\end{tkcode}

\begin{tikzpicture}
  \node {Raiz}
  [edge from parent fork right, grow=right]
  child { node {1}}
  child { node {2}
    child { node{2.1}}
    child { node{2.2}}
  }
  child { node {3}
    child { node{3.1}}
  };
\end{tikzpicture}
%
\begin{tkcode}
\begin{verbatim}
  \node {Raiz}
  [edge from parent fork right, grow=right]
  child { node {1}}
  child { node {2}
    child { node{2.1}}
    child { node{2.2}}
  }
  child { node {3}
    child { node{3.1}}
  };
\end{verbatim}
\end{tkcode}

\section{Propiedades Interesantes}

Algunas propiedades interesantes que se pueden cambiar en los árboles:

\begin{description}
\item[\codigo{level distance}] Indica el nivel de distancia.
\item[\codigo{sibling distance}] Indica el espacio entre los hijos.
\end{description}

\begin{tikzpicture}[level distance=10mm, %
  level 1/.style={sibling distance=3cm}, %
  level 2/.style={sibling distance=2cm}]      
  \node{array}
  child{
    node{2}
  }
  child{
    node{array}
    child{
      node{2}
    }
    child{
      node{integer}
    }
  };
\end{tikzpicture}
\begin{tkcode}
\begin{verbatim}
    \begin{tikzpicture}[level distance=10mm, %
      level 1/.style={sibling distance=3cm}, %
      level 2/.style={sibling distance=2cm}]      
      \node{array}
      child{
        node{2}
      }
      child{
        node{array}
        child{
          node{2}
        }
        child{
          node{integer}
        }
      };
    \end{tikzpicture}
\end{verbatim}
\end{tkcode}

\section{Algunas cosas más}
\tikzref{759}{72}

\begin{packreq}
\req{calc}
\req{shapes.geometric}
\req{trees}
\end{packreq}

Nodos con otras formas y agregar cosas en las ramas (tachar en este caso).

\begin{tikzpicture}[level 1/.style={sibling distance=25mm},
  level 2/.style={sibling distance=15mm}]
  \node (a) [isosceles triangle, 
  isosceles triangle stretches, draw, 
  inner sep=0.01cm,
  shape border rotate=90, 
  shape border uses incircle] { A }
  % 
  child { 
    node (b) [isosceles triangle, 
    isosceles triangle stretches, draw, 
    inner sep=0.01cm,
    shape border rotate=-90, 
    shape border uses incircle] { B }
    child  { 
      node (e) [isosceles triangle, 
      isosceles triangle stretches, draw, 
      inner sep=0.01cm,
      shape border rotate=90, 
      shape border uses incircle] { E } 
    }      
    child { node (f) [isosceles triangle, 
      isosceles triangle stretches, draw, 
      inner sep=0.01cm,
      shape border rotate=90, 
      shape border uses incircle] { F } }
  }
  % 
  child {
    node (c) [isosceles triangle, 
    isosceles triangle stretches, draw, 
    inner sep=0.01cm,
    shape border rotate=-90, 
    shape border uses incircle] { C }
    child {
      node (g) [isosceles triangle, 
      isosceles triangle stretches, draw, 
      inner sep=0.01cm,
      shape border rotate=90, 
      shape border uses incircle] { G }
    }
    child {
      node (h) [isosceles triangle, 
      isosceles triangle stretches, draw, 
      inner sep=0.01cm,
      shape border rotate=90, 
      shape border uses incircle] { H }
      child {
        node (j) [isosceles triangle, 
        isosceles triangle stretches, draw, 
        inner sep=0.01cm,
        shape border rotate=-90, 
        shape border uses incircle] { J }
      }
      child {
        node (k) [isosceles triangle, 
        isosceles triangle stretches, draw, 
        inner sep=0.01cm,
        shape border rotate=-90, 
        shape border uses incircle] { K }
      }
    }
  }
  % 
  child {
    node (d) [isosceles triangle, 
    isosceles triangle stretches, draw, 
    inner sep=0.01cm,
    shape border rotate=-90, 
    shape border uses incircle] { D }
    child {
      node (i) [isosceles triangle, 
      isosceles triangle stretches, draw, 
      inner sep=0.01cm,
      shape border rotate=90,
      shape border uses incircle] { I }
    }
  };
  %% \node at ($(b)!0.5!(c)$) {\bf \huge $\backslash$}; %%Funciona
  \draw ($(c)!.5!25:(h)$) -- ($(c)!.5!-25:(h)$);
  \draw ($(a)!.5!25:(d)$) -- ($(a)!.5!-25:(d)$);
  %% \draw (node cs:name=b, anchor=south west) -- (node cs:name=c,anchor=north east);
\end{tikzpicture}
%
\begin{tkcode}
\scriptsize
\begin{verbatim}
[level 1/.style={sibling distance=25mm},
  level 2/.style={sibling distance=15mm}]
  \node (a) [isosceles triangle, 
  isosceles triangle stretches, draw, 
  inner sep=0.01cm,
  shape border rotate=90, 
  shape border uses incircle] { A }
  % 
  child { 
    node (b) [isosceles triangle, 
    isosceles triangle stretches, draw, 
    inner sep=0.01cm,
    shape border rotate=-90, 
    shape border uses incircle] { B }
    child  { 
      node (e) [isosceles triangle, 
      isosceles triangle stretches, draw, 
      inner sep=0.01cm,
      shape border rotate=90, 
      shape border uses incircle] { E } 
    }      
    child { node (f) [isosceles triangle, 
      isosceles triangle stretches, draw, 
      inner sep=0.01cm,
      shape border rotate=90, 
      shape border uses incircle] { F } }
  }
\end{verbatim}
\end{tkcode}

\begin{tkcode*}
\scriptsize
\begin{verbatim}
  % 
  child {
    node (c) [isosceles triangle, isosceles triangle stretches, draw, inner sep=0.01cm,
    shape border rotate=-90, shape border uses incircle] { C }
    child {
      node (g) [isosceles triangle, isosceles triangle stretches, draw, inner sep=0.01cm,
      shape border rotate=90, shape border uses incircle] { G }}
    child {
      node (h) [isosceles triangle, isosceles triangle stretches, draw, inner sep=0.01cm,
      shape border rotate=90, shape border uses incircle] { H }
      child {
        node (j) [isosceles triangle, isosceles triangle stretches, draw, inner sep=0.01cm,
        shape border rotate=-90, shape border uses incircle] { J }}
      child {
        node (k) [isosceles triangle, isosceles triangle stretches, draw, inner sep=0.01cm,
        shape border rotate=-90, shape border uses incircle] { K }}
    }
  }
  % 
  child {
    node (d) [isosceles triangle, isosceles triangle stretches, draw, inner sep=0.01cm,
    shape border rotate=-90, shape border uses incircle] { D }
    child {
      node (i) [isosceles triangle, isosceles triangle stretches, draw, inner sep=0.01cm,
      shape border rotate=90, shape border uses incircle] { I }}
  };
  \draw ($(c)!.5!25:(h)$) -- ($(c)!.5!-25:(h)$);
  \draw ($(a)!.5!25:(d)$) -- ($(a)!.5!-25:(d)$);
\end{verbatim}
\end{tkcode*}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "resumen-tikz"
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End: 
